474164
9981
Tập này mình cảm thấy rất thích mẩu truyện về ngày của bố. Miko nhìn như vô tư nhưng lại rất tình cảm, cô bé tặng cho bố của mình một miếng lót ly. Bố của cô bé thật sự là quá hiền, gặp bố nhà mình nếu làm bể ly bố thích thế nào cũng bị sạt cho một trận là đụng vào cái gì là hư bể cái đó. Bố cô bé lại không cho cô bé biết là mình thích chiếc ly ấy, Mamoru cũng làm một ống đựng bút để tặng bố. Chắc hẳn bố của Miko và Mamoru đã có một ngày rất vui vẻ
5
80823
2016-07-11 02:35:23
--------------------------
450788
9981
Có thể thấy giống như những tập khác,trong tập nhóc miko lần này ta lại thấy được tinh thần đoàn kêt,sự gắn bó giữa những người đồng đội với nhau ( cụ thể ở đây là lớp 5-3 và đã được đưa ra làm cover bìa ấy).Vẫn là cô nhóc miko ấy,nhí nhảnh,dễ thương,hồn nhiên luôn làm mọi việc bằng tất cả khả năng của mình,một con người lạc quan và có ý chí,tuy còn nhỏ tuổi nhưng rất đáng học hỏi vì vậy mình cảm thấy không chỉ tập 23 mà là toàn bộ series Nhóc Miko là 1 trong những truyện " must read" ở cả người lớn lẫn trẻ nhỏ.
5
1419914
2016-06-19 10:21:26
--------------------------
440936
9981
 Mình rất thích truyện miko vì nó vừa vui vẻ nè,hồn nhiên nè,trong sáng và cực kì dễ thương nữa nè????trong truyện nhóc miko ! Cô bé nhí nhảnh tập 23 này có thông điệp của tác giả về việc Miko đã 20 năm đó (dù Miko đã ra khá lâu rồi ta) và có những mẩu truyện hay như ( đó là nhận xét của riêng mình thôi những truyện mình thích đó ,còn các bạn thích truyện nào thì do các bạn nha , nó cũng có nhiều truyện hay mà) : ngày hội búp bê nhớ đời nè hoặc cố lên lớp 5c nữa còn cả ngôi nhà ma của lớp 5c thêm cả giáng sinh của miho và món quà trong ngày của cha nữa . Trong đó chắc cũng có nhiều bạn thích truyện Giáng sinh của miho như mình với cả em mình đúng không các bạn những bạn mua rồi thì cũng nên nhận xét nha. Mà lý do mình thích truyện giáng sinh của miho vì hòm đó là giaNga sinh nên miho định mời tapper với yuko và kenta nữa (không mời miko đâu ). Rồi yuko muốn mời miko đến nhưng miho không nén yuko cũng không đi luôn ( yuko đúng là bạn tốt của miko mà ) rồi miho sợ kenta không đến vì không có Yuko thì kenta cũng không luôn , nên cuối cùng miho miễn cưỡng mời miko đến chơi đẻ Yuko cũng đến phấn sau các bạn tự tìm hiểu sau khi mua nha.
5
280483
2016-06-02 15:12:36
--------------------------
436349
9981
Tập này thích chap cố lên lớp 5C, lớp mình mà bị vùi dập tơi tả như vậy thì điên không tả nổi. Đoạn sau bọn Miko phục thù thấy hả hê kinh! Chap nguy cơ rạn nứt cũng hay nữa! Kiểu như tác giả ONo cố ý sắp xếp cho mỗi cặp chui vào một cái chăn vậy!! Kenta với Yuko tâm sự mà không kịp hãm phanh thì đâu biết là nguyên một đám đang nghe lén ????????! Chap cuối thấy Miho ích kỉ dễ sợ, Miko thì đâu có tranh giành gì vậy mà bà đối xử với Miko như vậy @@ nhưng cũng tội nghiệp Miho, thích Tappei mà ổng thích ''người khác'' rồi :3!!
4
648608
2016-05-26 16:29:52
--------------------------
385188
9981
Tuy là một manga dành cho thiếu nhi nhưng mình vẫn bắt gặp nhiều chi tiết lãng mạn và k kém phần dễ thương giữa Miko và Tappei khiến tim một đứa sắp hết teen như mình cũng tan chảy. Truyện còn đan xen nhiều tình cảm gia đình, bạn bè và bên cạnh những câu chuyện, tác giả đã khéo léo lồng vào đấy những thông điệp hữu ích, thậm chí là dạy trẻ con nên xử sự như thế nào trong tình huống ấy là đúng nữa. Mình thực sự rất thích Miko và mong tác giả vẫn tiếp tục viết... để mai sau mình còn để con mình, cháu mình đọc nữa :P
4
671586
2016-02-23 18:20:29
--------------------------
384285
9981
Mình thích nhất là chap Ngôi nhà ma của lớp 5C, nó mang lại cho mình cảm giác khá kịch tính nhưng không quá đáng sợ, lại hài hước nữa chứ! Lúc giả ma, Miko cũng không kém phần đáng yêu! (khoái nhất cái mặt ẻm lúc cuối). Rồi còn chap Nguy cơ rạn nứt" nữa! Tappei và Miko đã chui vào cùng 1 cái chăn để trốn thầy chủ nhiệm (có vẻ như tác giả cố tình sắp xếp các cặp vào cùng một chăn ấy mà! Hihi...tụi Yuko, Kenta nằm "tâm sự mỏng" mà không biết rằng nguyên lớp đang nghe lén!
5
1034042
2016-02-22 05:52:35
--------------------------
308756
9981
Cứ mỗi khi mệt mỏi hay căng thẳng ( thậm chí chán đời :v) Miko là 1 phần không thể thiếu, cứ đọc Miko, vừa đọc vừa tưởng tượng trong đầu những hình ảnh chân thực về 1 Miko năng động, hoạt bát và vui tươi, về nhuwg người bạn nhỏ đáng yêu của Miko mình lại thấy tâm hồn nhẹ nhõm và vui vẻ hơn rất nhiều. Mình thích câu chuyện  Cố lên lớp 5C trong tập truyện này, tập này lớp Miko thi đấu với lớp 5B, mà các bạn lớp 5B lại cao hơn Miko và các bạn miko tới 1 cái đầu, khỏi phải nói là khó khăn như thế nào.hi. Nhưng mà cái tinh thần đoàn kết của các nhóc và sự lạc quan, cố gắng hết mình không bỏ cuộc của Miko khiến mìnhi phải cảm phục rất nhiều. Rất tuyệt vời và mình sẽ luôn ủng hộ bộ truyện này. Tất nhiên sẽ luôn đặt ở Tiki ^^
5
281150
2015-09-18 20:46:14
--------------------------
294169
9981
Bộ truyện này khá là thú vị, thực sự là mình mua cho em vì em ấy mua nhưng không có sách ở tiệm. Lúc truyện về tò mò mở ra đọc thử và thấy nội dung vô cùng hồn nhiên và nét vẽ rất nhí nhảnh. Mặc dù đọc tập 23 nhưng không hề khó hiểu do chắc là dành cho thiêu nhi nên cũng không làm phức tạp lắm. Nhân vật Miko trong truyện có tinh thần rất cao trong việc làm gì, vì dụ như trong tập này không để lớp mình bị thua trong trận bóng rổ mà Miko đã ra sức luyện tập hết sức và dành được kết quả như mong muốn. Truyện rất phù hợp để các bạn nhỏ đọc và học theo những đức tính tốt của Miko.
5
53222
2015-09-09 02:46:05
--------------------------
290832
9981
mình đọc miko từ khi còn bé nhưng hồi đấy vẫn phải đi thuê nên không được đọc đủ bộ , lúc mình thấy tiki bán truyện miko liền nhảy vào mua luôn . nội dung truyện khá hay ,vô cùng thú vị ,hình vẽ đơn giản nhưng vô cùng dễ thương đọc không bao giờ biết chán . truyện miko ai cũng có thể đọc nó phù hợp với tất cả mọi người ,mình mua về mà cả chị lẫn em minh đều tranh nhau đọc .nếu là fan miko thì bạn nên bổ sung ngay cuốn truyện này vào bộ sưu tập đi.

5
498592
2015-09-05 20:16:15
--------------------------
283826
9981
Cá nhân mình đánh giá tập này hay và cũng đáng để bỏ ra số tiền là 20000 . Nội dung thì vẫn vậy vẫn chỉ nói về cô nhóc Miko tinh nghịch nhí nhảnh và những câu chuyện về bạn của cô bé này nữa . Nhưng mình thấy nó vẫn có sức hút riêng và mỗi tập đều khác nhau không bị trùng lặp nên dù cũng một chủ đề nhưng không hề nhàm chán . Chất lượng giấy cũng bình thường nói chung là cũng ổn vì xuất bản từ lâu rồi . Ngoài ra thì không có gì đáng chê hết . 
5
726610
2015-08-30 13:01:50
--------------------------
275783
9981
Đây có thể nói là bộ truyện tranh Nhật Bản khá nổi tiếng đối với fan hâm mộ manga ở Việt Nam và đã được tái bản nhiều lần. Nhóc Miko mặc dù chỉ xoay quanh câu chuyện về cuộc sống thường nhật của Miko, bạn bè, gia đình và thầy cô nhưng không hề gây nhàm chán mà rất thú vị, hài hước. Thêm vào đó, nét vẽ của ONO Eriko sensei rất dễ thương, giúp người đọc thư giãn sau những h học và làm việc căng thẳng, thêm vào đó cũng mang lại những bài học ý nghĩa.
5
111007
2015-08-23 10:58:55
--------------------------
268525
9981
Mình theo miko từ hồi những năm cấp 2, lúc đó cuốn truyện chỉ có 7 - 8 ngàn thôi., đến giờ cũng được 9 10 năm rồi. Nhóc miko là những câu chuyện rất nhỏ, rất thường nhật xảy ra xung quanh cô bé miko, bạn bè, gia đình, thầy cô, còn có cả tình cảm của những nhân vật nữa. Mình thì mẫu truyện nào có miko với tappei là chỉ muốn chui vô cuốn sách sống chung với hai người luôn, cute quá thể. Dù giờ hơn 20 rồi nhưng mình vẫn thích đọc Miko, ở nhà ba mẹ mình có khi cũng ôm cuốn truyện hihi haha y chang mình, truyện vừa ý nghĩa lại thú vị! ^^
5
13517
2015-08-16 16:04:15
--------------------------
267997
9981
Không chỉ khiến trái tim người đọc xao xuyến bởi những mẩu chuyện tình cảm trong sáng, ngây ngô của những đứa nhóc tiểu học, Miiko còn đem đến một thế giới của tình bạn và tình thân. Trong tập 23 này, mình ấn tượng nhất với chap "Cố lên lớp 5C". Lớp Miiko có trận đấu khó khăn với đối thủ đội bạn, nhưng không vì bị đội bạn chê cười mà Miiko nản lòng. Thay vào đó, Miiko chăm chỉ luyện tập, quyết tâm hết sức, và đã lợi dụng vẻ ngoài nhỏ nhắn của mình mà đã có những pha xử lý bóng vô cùng buồn cười nhưng lại đầy chiến lược và thông minh. Cô nhóc hay bị chê là ngốc ấy lại có thể nhanh trí xử lý tình huống như thế khiến mình thấy khâm phục vô cùng! 
5
364412
2015-08-15 23:21:20
--------------------------
259294
9981
Một lần qua nhà đứa em họ của mình chơi mà chưa thấy nó về đành phải ngồi đợi. Lúc đó mình vô tình thấy 1 quyển truyện  nằm trên ghế, cũng vớ lấy đọc, chủ yếu lướt qua xem có gì hay không và giết thời gian. Ai ngờ càng đọc càng cuốn hút. Thế là mỗi lần đi nhà sách là mình tranh thủ mua Miko,đặt TIKI để mua những hôm không đi đựoc (mình mua được 7 quyển Miko của Tik rồi nè ), truyện chỉ nói về Miko- một cô bé hồn nhiên ở lứa tuổi tiểu học, ham ăn ham chơi như biết bao bạn khác, ghét bài tập, lừơi việc nhà... Những câu chuyện cũng hết sức bình thường, xoay quanh gia đình, bạn bè, trường lớp, thầy cô.. Truyện cuốn hút mình vì cách vẽ, nhân vật dễ thương, sinh đông, đáng yêu, những tình tiết hài hước vui nhộn mà đọc mình cười muốn rụng răng, những bài học ý nghĩa, đầy tính nhân văn được khéo léo lồng vào đan xen câu chuyện, những lúc giận hờn giữa con gái nhưng không làm sứt mẻ tình bạn...Và chuyện tình cảm giữa Miko-Tappei. Tappei mặc dù bên ngoài luôn miệng chọc Miko, đôi lúc nói những câu vô tình làm tổn thương cô bé (mặc dù không muốn vậy) nhưng lại mang một tình cảm đặc biệt, âm thầm quan tâm, giúp đỡ. Như tập 9, khi thấy Miko làm vỡ bình hoa của thầy, cậu đã nhận lỗi thay và trấn an cô bé. Miko phải nói là quá sức ngây thơ, không hề nhận ra tình cảm của Tappei, của Yoshida( ngừơi thích cô bé) vả cũng của cả chính mình. Chính vì vây mình càng trân trọng những khoảnh khắc tình cảm của họ. 
Bậy giờ mình đã sở hữu hết miko từ 1-26, đang ngóng tập 27, khi nào ra nhất định mình sẽ mua !!!!!
5
703937
2015-08-09 12:02:16
--------------------------
236688
9981
Tính sơ sơ thời gian mình đọc Miko chắc cũng khoảng 10 năm, từ hồi bé tí, nói đọc truyện vậy thôi chứ chủ yếu là xem tranh :) Cho dù bây giờ lớn rồi nhưng mình vẫn thích đọc Miko (còn giữ bộ truyện cực kì cẩn thận), mỗi khi muốn lên dây cót tinh thần là mình lại mang truyện ra nghiền ngẫm, cảm giác như cái hồn nhiên, vui tươi, không vướng bận của cô bé Miko cùng tuổi thơ vực mình dậy ^^ 
Lần tái bản này có vẻ được đầu tư ở phần nhìn hơn bộ truyện cũ của mình nhưng riêng về lỗi type thì đặc biệt nhiều hơn =v= Mong nxb cẩn thận hơn a!
5
467264
2015-07-21 22:36:31
--------------------------
223984
9981
Ban đầu thì mình không thích Miko lắm vì vẽ khá là....không được đẹp mắt như mất bộ manga mình hay đọc và khổ truyện cũng hơi nhỏ nữa. Ai ngờ một hôm bị bạn dụ khị đọc, nghiền luôn. Miko dễ thương quá trời quá đất luôn í, vẫn rất trẻ con, hồn nhiên, vô tư như bao đứa trẻ khác thôi. Nhưng trong Miko vẫn có cái gọi là người lớn, là lớn dần lên theo từng ngày, theo từng tập. Những người bạn của Miko cũng khiến mình phát cuồng nữa, Kenta, Yuko xinh đẹp dịu hiền, Mari cá tính, Tappei nghịch ngợm. Qua mỗi câu chuyện của Miko, mình dường như học thêm được điều gì đó, dù nhỏ thôi nhưng rất hữu ích. Chắc còn đeo bám Miko dài dài.
5
123769
2015-07-07 21:52:22
--------------------------
220986
9981
Đây là câu chuyện vui, dí dỏm xoay quanh về cô bé miko. Một cô bé đáng yêu tuy có lùn một chút. Coi cười sảng khoái, làm cho tinh thần phấn chấn hẳn lên( đặc biệt là sau những ngày làm việc mệt mỏi)
Dù là người lớn rồi mà mình vẫn thích Miko. Miko nhí nhảnh, hồn nhiên làm mình muốn quay lại tuổi thơ, những ngày còn chơi đùa với các bạn trước sân trường.
Cám ơn tiki đã mang đến cho mình niềm vui này nha. Hồi lúc trước mình muốn mua lắm mà không biết chỗ mua!!! 
5
683786
2015-07-03 11:01:26
--------------------------
77973
9981
            Nhóc miko là một bộ truyện thật sự có tiếng tăm tại Nhật Bản. Tại Nhật, truyện thể loại này được gọi là Kodomo manga, rất khó để có manga thành công với thể loại này, nhưng đối với Miko thì lại khác. Số lượng truyện phát hành mỗi kì tại Nhật lên đến một triệu bản lận đó, đó là chưa kể số lượng phát hành trên tạp chí ,…Hiện bây giờ truyện này đang làm mưa làm gió nên rất hút hàng, tại  Việt Nam cũng vậy, cũng rất hút, cứ tới mỗi kì phát hành là hết hàng đó, bởi vậy mình khuyên các bạn mua ngay kẻo hết.
         Miko –là tên một cô bé nữ sinh tiểu học, luôn luôn vui vẻ, nhiệt tình, nhí nhảnh, tốt bụng và đôi lúc cũng rơi nước mắt bởi những chuyện đời thường mà chúng ta có thể bắt gặp bất cứ đâu như ở nhà, ở trường, ngoài đường phố, nơi công viên, trong siêu thị,…

5
120561
2013-05-30 16:08:59
--------------------------
72115
9981
Mới đầu khi quyết định rinh bộ này về trong lễ hội truyện tranh, mình băn khoăn lắm vì không biết nó hay hay không, nhưng vẫn đánh liều rinh chục cuốn về. Không lâu sau đó, Miko trọn bộ đã nằm chễm chệ trong tủ sách của mình và mình say mê đọc liên tục hết cả bộ mà không chán. 

Mình kết nhóc Miko ngốc nghếch nhưng rất tốt bụng, đáng yêu; Tappei cọc cằn nhưng đối với chuyện "tình củm" thì đỏ mặt lên đáng yêu chết đi được; kết cả cậu em trai rất cừ của Miko. Tình bạn, "tình yêu", tình cảm gia đình với ba mẹ và nhóc em trai... những bài học bổ ích, những tiếng cười và cả những giọt nước mắt... tất cả đều hội tụ trong bộ truyện này. 
Rất tiếc rằng chất lượng truyện của NXB Trẻ làm mình không hài lòng lắm. Khổ các tập truyện không đều nhau, thòi lên thụt xuống nhìn rất kinh khủng, gáy thì dính đầy keo, bìa gập xéo xẹo. 

Dù sao đi chăng nữa, mình cũng đang mong ngóng những tập tiếp theo kể về cô nhóc này. Yêu Miko, yêu Tappei và cả tác giả ONO Eriko lắm.
5
50594
2013-04-30 12:33:42
--------------------------
70103
9981
Sau "Asari tinh nghịch", thì là "Nhóc Miko". Ngày đó khá thích Asari, và giờ đối với Miko tinh nghịch cũng vậy. Lần xuất bản đầu tiên đến tập 5,6 đã dừng làm mình tiếc hết sức, không ngờ tái bản lần này ra đến tập 23. Chủ đề bộ truyện của nhóc Miko xoay quanh chính là tình nghĩa gia đình, tình bạn, tình cảm cảm trong sáng tuổi học trò, trên hết là có rất nhiều yếu tố giáo dục. 
Tuổi học trò hồn nhiên, vô ưu vô lo đáng yêu là thế, lúc nào cũng  đón chờ bất cứ ai muốn tìm về một thời tuổi thơ. Vui nhộn, hài hước, hình vẽ rất dễ thương. Đọc để giải tỏa, thư giãn đầu óc rất thích hợp. Nếu tác giả sáng tạo, lồng ghép nhiều tình huống đa dạng hơn như Asari thì tuyệt.
4
4223
2013-04-19 09:52:10
--------------------------
69105
9981
Càng đọc Miko mình càng mong sao tác giả có thể vẽ thêm nhiều nhiều tập nữa để nhà xuất bản tuần nào cũng có truyện mới. Miko luôn là quyển truyện tranh giải trí thích hợp nhất mà tôi chọn. Càng về sau càng xuất hiện thêm một vài nhân vật để làm truyện thêm phong phú. Mỗi đứa trẻ trong truyện Miko có 90% là trẻ con và 10% là người lớn. Điều đó làm cho Miko luốn giữ được vẻ trong sáng của truyện tranh dành cho thiếu nhi. Nhưng một chút người lớn cũng hay và làm cho câu chuyện thêm phần người lớn. Bởi từng trải qua tuổi nhỏ nên tôi cũng phần nào hiểu được trong mỗi đứa trẻ luôn khao khát được làm người lớn. Và khi ta lớn ta lại muốn ta làm một đứa trẻ. Vậy thì Miko sẽ làm bạn trẻ hơn phần nào!
5
104652
2013-04-14 20:41:02
--------------------------
65513
9981
Bộ truyện miko rất hay. Nó thì rất thu hút người đọc.
nhưng thay vào đó truyện lại có một số ưu điểm : nội dung truyện rất hay, chặt chẽ, thu hút người đọc. Còn về phần khuyết điểm thì nhiều tập hình ảnh thì không được đẹp, nhiều nội dung mình cảm thấy chưa hết hẳn.
Truyện miko truyền cho người đọc rất nhiều kiến thức: về giáo dục giới tính, những câu truyện về tình người, tình bạn...
Có một điều quan trọng hơn là hình như truyện chỉ xoay đi xoay lại một số  nhân vật  và những nội dung được lặp lại nhiều lần. 
Mong sao ONO Eriko sáng tác thêm được nhiều tập mới mẻ hơn.
3
47425
2013-03-26 11:52:21
--------------------------
65330
9981
Miko? Bây giờ nhắc đến cái tên ấy chẳng đứa nào trong lớp mình là không biết cô bé nhí nhảnh với những thứ vô cùng dễ thương của cô bé. Hiếm có mangaka nào mà có thể thành công bằng thể loại Kodomo Manga như Ekiko. Truyện không chỉ dành cho trẻ con mà đến cả người lớn khi đọc lại những trang truyện vô cùng nhí nhảnh cùng với nét tính cách vô cùng dễ thương và những trò đùa của miko là không phì cười. Những thứ rất đời thường được đưa vào truyện làm bạn đọc thấy dường như nó gắn bó với mình hay nó phản ánh chính bản thân mình vậy, mình rất thích điều đó. Thỉnh thoảng tác giả cũng cho những yếu tố phi thực tế vào truyện như ma... làm cho nó trở nên sinh động hơn mình cũng thấy nó hay hay
5
104996
2013-03-24 22:04:54
--------------------------
62509
9981
Đọc truyện này mình bị ấn tượng rất nhiều vào "tình yêu" trẻ con của Miko với cậu nhóc Tappei. Truyện tập trung vào những điều nhỏ nhặt của cuộc sống mà ở lứa tuổi trẻ con mình quan tâm đến như gia đình, bạn bè, tình cảm, học hành, những trò vui đùa của trẻ con. Trong truyện chứa đầy tình yêu thương gia đình ấm áp, cô bé luôn yêu bố và mẹ, và cả nhóc Mamoru dù gặp đầy rắc rối bực mình với nhóc, và cả cách những người bạn chìa tay ra giúp nhau khi gặp hoạn nạn, không vụ lợi, và những lo lắng suy nghĩ ngây ngô của một cô nhóc nghịch ngợm
Tuy tay vẽ của tác giả còn chưa đẹp, nét còn khá "thô sơ", thậm chí nhiều đoạn làm mình sởn gai ốc (miêu tả người ta hôn nhau như thế nào) có lẽ chưa phù hợp để trẻ em nhỏ tuổi hiểu hết được. Dù sao mình vẫn thấy thích vì tác giả chú ý vào nội dung, khá là hay
4
22852
2013-03-09 21:29:02
--------------------------
54934
9981
một bộ truyện đáng yêu và trong sáng dành cho thiếu nhi. nhưng cũng cực kỳ vui nhộn và nhiều ý nghĩ nếu bạn là người lớn.
bạn bè rất thường hay thắc mắc vì sao tôi lại cực kỳ yêu thích bộ truyện trẻ con này đến mức quyết tâm lùng sục mọi nơi để sưu tập trọn bộ 23 quyển Miko mới toanh.
đó chính là vì khi đọc Miko, tôi như hòa vào cuộc sống tươi đẹp, vui vẻ và hạnh phúc của các nhân vật đáng yêu, trong sáng như Miko, Tappei, Mari, Yuko, Kenta, Mamoru... gạt bỏ hết những vấn đề phiền phức, rắc rối, mệt mỏi của thế giới người lớn hiện tại, tôi như được quay về với tuổi thơ tôi - khoảng thời gian êm đềm, không vướng bận, không lo toan...
tôi có thể cười to cùng tình yêu con nít ngây ngô ngọt ngào, tình cảm gia đình ấm áp, tình bạn bè không vụ lợi... được đề cập trong câu truyện. nhưng có khi cũng lặng lẽ rơi những giọt nước mắt khi đọc được các mẩu truyện về tình người khi tác giả nhắc đến nơi đã trải qua những điều kinh hoàng do bom hạt nhân gây ra là Hiroshima và Nagasaki...
nói không ngoa, Miko đã giúp tôi tìm thấy được sự bình yêu trong tâm hồn và niềm vui từ những điều nhỏ nhặt nhất 
5
26595
2013-01-11 14:53:52
--------------------------
53928
9981
Miko là một cô bé nhí nhảnh, hồn nhiên. Mỗi khi đọc một tập truyện Miko mình lại có cảm giác như mình đang trở về tuổi thơ  vậy đó.  Truyện Miko rất hay, chính nó đã truyền cho người đọc  biết quý trọng tuổi thơ của mình hơn. Truyện Miko có rất nhiều điểm rất hay và đáng quý nhưng thay vào đó lại còn những điểm còn phải sửa lại. Ví dụ như : tên của các nhân vật thì rất hay bị nhầm lẫn như là Yuka và Yuko...  Có những tập,  ví dụ như tập 3 của truyện thì hình ảnh không được đẹp lắm so với các tập khác.... Mong sao tác giả và các nhà biên tập mau ra các tập mới để mình và mọi người cùng dọc. (^-^)!!!!!!!! hihi.
4
47425
2013-01-05 20:31:43
--------------------------
49934
9981
Bộ truyện tranh đan xen nhiều tình huống dỡ khóc dỡ cười về tình bạn, gia đình, tình cảm học trò hồn nhiên trong sáng,... được thể hiện qua các nhân vật đáng yêu hệt như cô bé nhân vật chính - Miko nhà ta vậy.
Bẵng đi một thời gian thì bộ truyện ngưng không ra nữa, vì mình rất trông chờ các tập truyện tiếp theo của nhân vật mới - Mimi, em gái của Miko xuất hiện trông gia đình sẽ còn nhiều yếu tố dễ thương đang chờ đợi bất ngờ và gây sự thích thú cho người đọc. 
Luôn yêu Miko !!!
5
6296
2012-12-11 02:35:05
--------------------------
43708
9981
Đây là một trong những bộ truyện tranh yêu thích của mình: dễ thương từ nét vẽ, nội dung đến cách tạo hình nhân vật, một số tập còn lồng thêm vào giáo dục giới tính hay những câu chuyện cảm động về tình người, tình bạn,...một cách nhẹ nhàng mà rất gần gũi, rất "trẻ con". Mỗi lần có chuyện không vui mà gặp Miiko và Tappei quậy tưng lên thì thấy vui vẻ và yêu đời trở lại liền.
Lần tái bản này giấy in tốt hơn lần xuất bản đầu tiên tuy giá thành hơi cao một tí. Truyện hay vậy nhưng cũng có một số chi tiết mình thấy hơi "người lớn" quá, không phù hợp với thiếu nhi như tình yêu của Kenta và Yuka >"< để đi được xa hơn thì ONO Eriko cần tìm thêm nhiều chủ đề mới vì theo dõi suốt từ đầu thì thấy chủ đề bị trùng nhiều. Vd: ngày valentine, làm socola,...
3
11661
2012-10-26 19:34:53
--------------------------
